\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

La classe \texttt{Filtre} est utilisée dans le cadre du jeu du démineur.
Elle cache une grille de cases, certaines étant des bombes, et permet de
découvrir des cases, de gérer la logique du jeu et de vérifier si la
partie est gagnée ou non.

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\tightlist
\item
  Compléter le code de la méthode \texttt{decouvrir\_case(self,\ x,\ y)}
  qui découvre la case située aux coordonnées \texttt{(x,\ y)}. Si la
  case contient une bombe, cela renvoie \texttt{True}, \texttt{False}
  sinon. De plus, si la case est vide, elle découvre toutes les cases
  adjacentes vides.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\OperatorTok{>>>} \ImportTok{from}\NormalTok{ random }\ImportTok{import}\NormalTok{ seed}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ seed(}\DecValTok{0}\NormalTok{)  }\CommentTok{# Pour la reproductibilité}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ g }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Bombe()}
\OperatorTok{>>>} \BuiltInTok{print}\NormalTok{(grille_to_string(g.grille))}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\DecValTok{2}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|}\DecValTok{2}\OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|}\DecValTok{2}\OperatorTok{|}\DecValTok{2}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\DecValTok{2}\OperatorTok{|}\DecValTok{2}\OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\DecValTok{2}\OperatorTok{|}\DecValTok{3}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|} \OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\DecValTok{3}\OperatorTok{|}\DecValTok{2}\OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|}\DecValTok{2}\OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|}\DecValTok{2}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|}\DecValTok{1}\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ f }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Filtre(g)}
\OperatorTok{>>>} \BuiltInTok{print}\NormalTok{(grille_to_string(f.grille))}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ f.decouvrir_case(}\DecValTok{3}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{)}
\VariableTok{False}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ f.decouvrir_case(}\DecValTok{4}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{)}
\VariableTok{True}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ f.decouvrir_case(}\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{)}
\VariableTok{False}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\item
  Compléter le code de la méthode \texttt{mise\_a\_jour(x,\ y)} qui
  découvre les cases vides adjacentes à la case \texttt{(x,\ y)}. Elle
  est appelée de manière récursive pour découvrir toute une zone de
  vide.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\OperatorTok{>>>} \ImportTok{from}\NormalTok{ random }\ImportTok{import}\NormalTok{ seed}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ seed(}\DecValTok{0}\NormalTok{)  }\CommentTok{# Pour la reproductibilité}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ g }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Bombe()}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ f }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Filtre(g)}
\OperatorTok{>>>} \BuiltInTok{print}\NormalTok{(grille_to_string(f.grille))}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ f.decouvrir_case(}\DecValTok{3}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{)}
\VariableTok{False}
\OperatorTok{>>>} \BuiltInTok{print}\NormalTok{(grille_to_string(f.grille))}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ f.decouvrir_case(}\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{)}
\VariableTok{False}
\OperatorTok{>>>} \BuiltInTok{print}\NormalTok{(grille_to_string(f.grille))}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ f.decouvrir_case(}\DecValTok{9}\NormalTok{, }\DecValTok{9}\NormalTok{)}
\VariableTok{False}
\OperatorTok{>>>} \BuiltInTok{print}\NormalTok{(grille_to_string(f.grille))}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ f.decouvrir_case(}\DecValTok{9}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{)}
\VariableTok{False}
\OperatorTok{>>>} \BuiltInTok{print}\NormalTok{(grille_to_string(f.grille))}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|}\NormalTok{X}\OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|} \OperatorTok{|}
\OperatorTok{+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\item Compléter le code de la méthode \texttt{partie\_gagnee()} qui vérifie
  si toutes les cases de la grille ont été découvertes (c'est-à-dire que
  toutes les cases cachées sont non cachées excepté celles qui
  contiennent des bombes).

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\OperatorTok{>>>} \ImportTok{from}\NormalTok{ random }\ImportTok{import}\NormalTok{ seed}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ seed(}\DecValTok{0}\NormalTok{)  }\CommentTok{# Pour la reproductibilité}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ g }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Bombe()}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ f }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Filtre(g)}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ f.decouvrir_case(}\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{)}
\VariableTok{False}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ f.decouvrir_case(}\DecValTok{9}\NormalTok{, }\DecValTok{9}\NormalTok{)}
\VariableTok{False}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ f.decouvrir_case(}\DecValTok{9}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{)}
\VariableTok{False}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ f.decouvrir_case(}\DecValTok{9}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{)}
\VariableTok{False}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ f.decouvrir_case(}\DecValTok{8}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{)}
\VariableTok{False}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ f.decouvrir_case(}\DecValTok{7}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{)}
\VariableTok{False}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ f.decouvrir_case(}\DecValTok{6}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{)}
\VariableTok{False}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ f.decouvrir_case(}\DecValTok{7}\NormalTok{, }\DecValTok{6}\NormalTok{)}
\VariableTok{False}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ f.decouvrir_case(}\DecValTok{9}\NormalTok{, }\DecValTok{7}\NormalTok{)}
\VariableTok{False}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ f.decouvrir_case(}\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{9}\NormalTok{)}
\VariableTok{False}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ f.decouvrir_case(}\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{9}\NormalTok{)}
\VariableTok{False}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ f.decouvrir_case(}\DecValTok{3}\NormalTok{, }\DecValTok{9}\NormalTok{)}
\VariableTok{False}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ f.partie_gagnee()}
\VariableTok{False}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ f.decouvrir_case(}\DecValTok{4}\NormalTok{, }\DecValTok{9}\NormalTok{)}
\VariableTok{False}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ f.partie_gagnee()}
\VariableTok{True}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\end{enumerate}